.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--p--Phantasmal-Calamity:

Призрачное бедствие (`Phantasmal Calamity <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=218>`_) / Закл. 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- иллюзия
- ментальное

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Спасбросок**: Воля

**Дистанция**: 500 футов

**Область**: 30-футовый взрыв

----------

Видение апокалиптического разрушения наполняет разум каждого существа в области.
Видение причиняет 11d6 ментального урона (простой спасбросок Воли).
При крит.провале, существо должно так же успешно пройти спасбросок Рефлекса или поверить, что оно в западне (застряло в расщелине, дрейфует в океане, или другое, в зависимости от его видения).
Если оно проваливает второй спасбросок, то так же становится "ошеломлен" на 1 минуту.
Оно может сделать новый спасбросок Воли в конце каждого своего хода, при успехе, оно перестает верить в иллюзию и восстанавливается от состояния "ошеломлен".

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 2d6.





.. include:: /helpers/actions.rst